{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"PLOPPLOPLO","text":"<p>Phasellus posuere in sem ut cursus</p> <p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Nulla et euismod nulla. Curabitur feugiat, tortor non consequat finibus, justo purus auctor massa, nec semper lorem quam in massa.</p> <p>\\\\Details</p>"},{"location":"about/","title":"About","text":"<p>PLOu</p>"},{"location":"Fran%C3%A7ais/Sequence%201/Seance%201/","title":"S\u00e9ance 1","text":"<p>La po\u00e9sie du Moyen-Age au XVIIIe si\u00e8cle Ville ou campagne, Regards p\u00e9tiaue Probl\u00e9matique de s\u00e9quence : Comment les po\u00e8tes d\u00e9crivent ils leur environnement  Les campagnes hallucin\u00e9s, Les villes tentaculaires, E. Varhaeren</p>"},{"location":"Fran%C3%A7ais/Sequence%201/Seance%201/#intro-au-genre-poetique","title":"Intro Au Genre po\u00e9tique","text":""},{"location":"Fran%C3%A7ais/Sequence%201/Seance%201/#1-les-origines-de-la-poesie","title":"1/ Les Origines De la Po\u00e9sie","text":"<ul> <li> <p>D\u00e9finition : La po\u00e9sie est l\u2019art d\u2019\u00e9voquer et de sugg\u00e9rer les \u00e9motions, les impressions, les sensations par l\u2019union des sons, des rythmes et des harmonies en particulier par le vers mais aussi par la prose</p> </li> <li> <p>Etymologie : La po\u00e9sie provient du latin \u201cpoesis\u201d et du grec \u201cpoi\u00easis\u201d qui signifie cr\u00e9ation </p> </li> <li> <p>Mythologie : Mythe d\u2019Orph\u00e9e (p\u00e8re des po\u00e8tes)</p> </li> <li> <p>Evolution : On peut dater l\u2019apparition de la po\u00e9sie au VIIIe si\u00e8cle av JC. A cette \u00e9poque le po\u00e8te se rapproch\u00e9 davantage de du conteur ; il est appel\u00e9 Aede et est charg\u00e9 de chanter les \u00e9pop\u00e9es des h\u00e9ros. Cette tradition orale et musicale va se poursuivre au Moyen-Age jusqu\u2019au XVe si\u00e8cle notamment par le biais des troubadours. La po\u00e9sie se fixe ensuite \u00e0 l\u2019\u00e9crit au travers de forme po\u00e9tique comme la ballade ou encore le rondeau puis le sonnet \u00e0 partir du XVIe si\u00e8cle sous l\u2019influence du po\u00e8te italien P\u00e9trarque. Le langage po\u00e9tique au XVI e reste tr\u00e8s codifi\u00e9 et les images reprennent fr\u00e9quemment les m\u00eames lieux communs qui permettent de repr\u00e9senter de fa\u00e7on pr\u00e9visibles les sentiments ou \u00e9l\u00e9ments \u00e9voqu\u00e9s. Au XVIIe, \u00e0 l\u2019\u00e9poque baroque, le sentiment d\u2019incertitude relance la po\u00e9sie comme moyen de dire le mode et de s\u2019interroger sur la vanit\u00e9 de l\u2019existence mais sous la Monarchie Absolue, les r\u00e8gles classiques s\u2019imposent et l\u2019\u00e9criture est r\u00e9gie par des principes rigoureux qui interdisent out effet de surprise. La fable, genre qui trouve sa source dans l\u2019antiquit\u00e9 retrouve ses lettres de noblesse \u00e0 cette \u00e9poque sous la plume de La Fontaine. Au XVIIIe la po\u00e9sie est en d\u00e9clin et se r\u00e9duit souvent \u00e0 un simple exercice intellectuel \u00e0 quelques exceptions pr\u00e8s. </p> </li> </ul>"},{"location":"Fran%C3%A7ais/Sequence%201/Seance%201/#2-les-poetes-et-leur-environnement","title":"2/ Les Po\u00e8tes Et Leur Environnement","text":"<p>La ville et la campagnes sont deux lieux privil\u00e9gi\u00e9 de la po\u00e9sie, ils offrent aux pot\u00e9es des images contrast\u00e9 et charg\u00e9s de sens. La ville peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme un centre de vie de richesse et de culture mais aussi d\u00e9nonc\u00e9e pour son agitation et ses exc\u00e8s. La campagne au contraire inspire souvent la paix la simplicit\u00e9 et l\u2019harmonie avec la nature m\u00eame si elle peut aussi apparaitre les po\u00e8tes ne peignent pas seulement un d\u00e9cor, ils r\u00e9v\u00e8lent leur vision du monde et leur rapport \u00e0 l\u2019existence </p>"},{"location":"Fran%C3%A7ais/Sequence%201/Seance%201/#3-la-versification","title":"3/ La Versification","text":"<ul> <li>Le vers se d\u00e9finit par son nombre de syllabes.  </li> <li> <p>Les vers classiques sont souvent pairs:  </p> <ul> <li>octosyllabe (8)  </li> <li>d\u00e9casyllabe (10)  </li> <li>alexandrin (12)</li> </ul> </li> <li> <p>La c\u00e9sure coupe l\u2019alexandrin en deux h\u00e9mistiches.  </p> </li> <li>Le \u201ce\u201d muet se prononce devant une consonne, mais pas devant une voyelle ni en fin de vers.  </li> <li>La di\u00e9r\u00e8se consiste \u00e0 s\u00e9parer les deux voyelles d\u2019une m\u00eame syllabe en deux syllabes.</li> </ul> <p>Exemples</p> <p>Du palais d\u2019un jeune lapin Ce toit tranquille // o\u00f9 marche des colombes Au pied du sycomore // ou sur les lauriers blancs Et comme l\u2019Esp\u00e9rance // est violente</p>"},{"location":"Fran%C3%A7ais/Sequence%201/Seance%201/#les-strophes","title":"Les Strophes","text":"<p>C\u2019est un ensemble de vers:     - monostiche (1)     - distique (2)     - tercet (3)     - quatrain (4)     - quintil (5)     - sizain (6)     - dizain (10)</p>"},{"location":"Fran%C3%A7ais/Sequence%201/Seance%201/#les-rimes","title":"Les Rimes","text":""},{"location":"Fran%C3%A7ais/Sequence%201/Seance%201/#la-qualite","title":"La Qualit\u00e9","text":"<ul> <li>pauvre: un son en commun  </li> <li>suffisante: deux sons en commun  </li> <li>riche: trois sons en commun  </li> <li>l\u00e9onine: quatre sons ou plus en commun</li> </ul>"},{"location":"Fran%C3%A7ais/Sequence%201/Seance%201/#le-genre","title":"Le Genre","text":"<ul> <li>f\u00e9minines: toutes les rimes qui finissent par un e muet  </li> <li>masculines: toutes les autres lettres</li> </ul>"},{"location":"Fran%C3%A7ais/Sequence%201/Seance%201/#la-disposition","title":"La Disposition","text":"<ul> <li>plates / suivies : (AA BB)</li> <li>crois\u00e9es : (ABAB)</li> <li>embrass\u00e9es : (ABBA)</li> </ul> <p>Exemples</p> <p>\u00ab m\u00e2t \u00bb / \u00ab rat \u00bb = [a] \u00ab vent \u00bb / \u00ab souvent \u00bb = [v] + [\u00e3] \u00ab aromatique \u00bb / \u00ab boutique \u00bb = [t] + [i] + [k] \u00ab larme \u00bb / \u00ab alarme \u00bb = [l] + [a] + [r] + [m]</p>"},{"location":"Fran%C3%A7ais/Sequence%201/Seance%201/#les-discordances","title":"Les Discordances","text":"<ul> <li>enjambement: prolongement de la phrase d\u2019un vers \u00e0 l\u2019autre.  </li> <li>rejet: d\u00e9bordement au d\u00e9but d\u2019un vers d\u2019un segment tr\u00e8s court li\u00e9 syntaxiquement au vers pr\u00e9c\u00e9dent.  </li> <li>contre-rejet: isolement en fin de vers d\u2019un segment tr\u00e8s court li\u00e9 syntaxiquement au vers suivant.</li> </ul> <p>Exemples</p> <ol> <li>Il y venait sans cesse, et ce songeur qui cr\u00e9e  Orfe\u00efo d\u2019une larme Alceste d\u2019un sanglot</li> <li>Et la nuque baignant dans le frais cresson bleu,   Dont-il est entendu dans l\u2019herbe sous la nue</li> <li>La foule a tort: l\u2019esprit c\u2019est le c\u0153ur; le penseur   Souffre de sa pens\u00e9e et se br\u00fble \u00e0 sa flamme</li> </ol>"},{"location":"Fran%C3%A7ais/Sequence%201/Seance%202/","title":"S\u00e9ance 2","text":"<p>Culture Historique</p>"},{"location":"Fran%C3%A7ais/Sequence%201/Seance%202/#analyse-du-texte-numero-1-quand-jay-la-terre-et-mer-avironnee-edeschamps","title":"Analyse du texte num\u00e9ro 1 : \u201cQuand j\u2019ay la terre et mer avironn\u00e9e\u201d E.Deschamps","text":"<p>1/ Au Moyen-\u00c2ge La majorit\u00e9 de la population va vivre dans les campagnes.  2/ Il y a un chateau au centre sur une colline avec la ville autour (marchands, habitations) entour\u00e9 d\u2019une muraille de m\u00eame que le ch\u00e2teau.  3/  | Pecheur      | Navigation, d\u00e9couvertes, conqu\u00e8tes |     | Forgreron    | Artisanat                          |     | Charpentier  | B\u00e2tisseur                          |     | Agriculteur  | Agriculture                        |     | Transporteur | Commerce                           |</p>"},{"location":"Fran%C3%A7ais/Sequence%201/Seance%202/#vocabulaire","title":"Vocabulaire","text":"<p>La ballade : Po\u00e8me m\u00e9dieval qui a une forme particuli\u00e8re : elle est compos\u00e9 de 3 strophes de 8 \u00e0 10 vers et d\u2019une derni\u00e8re strophe plus courte qu\u2019on appelle l\u2019envoi \u00e0 l\u2019origine la ballade \u00e9tait chant\u00e9e comme en atteste la pr\u00e9sence du refrain qui revient \u00e0 la fin de chaque strophe. Les th\u00e9matiques abord\u00e9es peuvent \u00eatre tr\u00e8s vari\u00e9s : ce qui caract\u00e9risent donc une ballade est avant tout sa forme et non son contenu.  </p>"},{"location":"Maths/Algorithmique%20et%20programmation/","title":"I \u2013 Types de variables \u2013 Affectation","text":"<p>D\u00e9finition - Un algorithme</p> <p>Un algorithme est un encha\u00eenement d\u2019\u00e9tapes ou d\u2019instructions \u00e0 effectuer dans un certain ordre et dont la r\u00e9alisation va permettre la r\u00e9solution d\u2019un probl\u00e8me donn\u00e9. Un algorithme manipule des variables. Son int\u00e9r\u00eat, c\u2019est d\u2019\u00eatre cod\u00e9 dans un langage informatique afin qu\u2019une machine (ordinateur, calculatrice) puisse l\u2019ex\u00e9cuter rapidement et efficacement.</p> <p>D\u00e9finition - Une variable</p> <p>Une variable est une \u00ab bo\u00eete \u00bb poss\u00e9dant un nom et dans laquelle est stock\u00e9e une valeur. On utilise diff\u00e9rents types de valeurs : - entier : nombre entier relatif - flottant : nombre r\u00e9el (\u00e9criture d\u00e9cimale) - bool\u00e9en : variable ne pouvant prendre que deux \u00e9tats not\u00e9s Vrai et Faux - cha\u00eene de caract\u00e8res : suite ordonn\u00e9e de caract\u00e8res</p> <p>D\u00e9finition</p> <p>La longueur d\u2019une cha\u00eene de caract\u00e8res est son nombre d\u2019\u00e9l\u00e9ments. Le $k^e$ \u00e9l\u00e9ment d\u2019une cha\u00eene de caract\u00e8re $L$ est donn\u00e9 par $L [k - 1]$ (le 1er \u00e9l\u00e9ment est l\u2019\u00e9l\u00e9ment de rang 0).</p> <p>!!! Examples \u201cExemple\u201d :      La variable A contient le mot \u00ab ALGORITHME \u00bb. A est une variable de type  \u00ab cha\u00eene de caract\u00e8res \u00bb. La longueur de la cha\u00eene est 10. Le premier \u00e9l\u00e9ment, not\u00e9 $A[0]$, est A. Le 5e \u00e9l\u00e9ment, not\u00e9 $A[4]$, est $R$.</p> <p>!!! notes \u201cD\u00e9finition - L\u2019affectation d\u2019une variable\u201d :  L\u2019affectation d\u2019une variable est l\u2019instruction permettant de \u00ab remplir \u00bb la bo\u00eete correspondante. Affecter une donn\u00e9e va permettre \u00e0 l\u2019algorithme d\u2019attribuer une valeur \u00e0 une variable.</p> <p>Exemple et notation : On donne \u00e0 X la valeur a. L\u2019instruction correspondante est : \u00ab X \u2190 a \u00bb qui se lit \u00ab X prend la valeur a \u00bb ou \u00ab X re\u00e7oit la valeur a \u00bb ou \u00ab la valeur a est affect\u00e9e \u00e0 X \u00bb. Exemple : Programme de calcul Algorithme Choisir un nombre pair. Calculer le carr\u00e9 de sa moiti\u00e9. Ajouter au r\u00e9sultat le nombre entier qui suit le nombre choisi. Calculer et afficher la racine carr\u00e9e du r\u00e9sultat. Deux variables : N, entier (choisi par l\u2019utilisateur) et R, flottant (pour stocker le r\u00e9sultat obtenu \u00e0 chaque \u00e9tape) R \u2190 (N/2)\u00b2 R \u2190 R + (N + 1) R \u2190 \u221aR Afficher R</p>"},{"location":"Maths/Ensembles%20de%20nombres/","title":"Les Intervalles De $\\mathbb{R}$ Et Valeur Absolue","text":"<p>D\u00e9finition</p> <p>L\u2019ensemble des nombres r\u00e9els est l\u2019ensemble des abscisses des points d\u2019une droite gradu\u00e9e.  On le note \u211d   Cette droite se nomme droite num\u00e9rique.</p>"},{"location":"Maths/Ensembles%20de%20nombres/#1-les-intervalles-de-mathbbr","title":"1/ Les Intervalles De $\\mathbb{R}$","text":"<p>D\u00e9finition</p> <p>D\u00e9finition : Soient $a$ et $b$ deux r\u00e9els tels que $a\\le b$.  L\u2019intervalle $[a ; b]$ est l\u2019ensemble des nombres r\u00e9els sup\u00e9rieurs ou \u00e9gaux \u00e0 $a$ ET inf\u00e9rieurs ou \u00e9gaux \u00e0 $b$.</p> <p>autrement dit : $a \\le x \\le b$ signifie $x \\in[a ; b]$ ![[{1197C5a7-36F8-4949-abC5-EFE1b25530DC}.png]]</p> <p>Exemples</p> <p>Noter sous forme d\u2019intervalle l\u2019ensemble des nombres $x$ tels que : </p> <p>$$-2 \\le x \\le 3.$$</p> <p>0 est-il un nombre de cet intervalle ?  4 est-il un nombre de cet intervalle ?  -2,1 est-il un nombre de cet intervalle ?</p> <p>Remarque</p> <p>$$-2 \\le x \\le 3 \\iff x \\in [-2 ; 3].$$</p> <p>Le symbole $\\iff$ signifie est \u00ab \u00e9quivalent \u00e0 \u00bb.</p>"},{"location":"Maths/Ensembles%20de%20nombres/#autres-intervalles-de-mathbbr","title":"Autres Intervalles De $\\mathbb{R}$","text":"<ul> <li>$a &lt; x &lt; b \\iff x \\in]a ; b[$</li> <li>$a &lt; x \u2264 b \\iff x \\in]a ; b]$</li> <li>$a \u2264 x &lt; b \\iff x \\in [a ; b[$</li> <li>$x &gt; a \\iff x \\in ]a ; +\\infty[$</li> <li>$x \\ge a \\iff x \\in [a ; +\\infty[$</li> <li>$x &lt; b \\iff x \\in ] -\\infty ; b[$</li> <li>$x \u2264 b \\iff x \\in ] -\\infty ; b]$</li> </ul> <p>D\u00e9finitions : Intervalles particuliers</p> <p>L\u2019ensemble vide ne contient aucun \u00e9l\u00e9ment, on le note $\\emptyset$.   Un ensemble ne contenant qu\u2019un seul r\u00e9el $a$ se note ${a}$.   L\u2019ensemble des r\u00e9els $\\mathbb{R}$ \u00e0 l\u2019aide d\u2019un intervalle se note $]-\\infty ;+\\infty[$.   $[0 ; +\\infty[$ est l\u2019ensemble des r\u00e9els positifs ou nuls. On le note $\\mathbb{R}+$.   $]-\\infty;0]$est l\u2019ensemble des r\u00e9els n\u00e9gatifs ou nuls. On le note $\\mathbb{R}-$.   L\u2019ensemble des r\u00e9els priv\u00e9 de 0 se note $\\mathbb{R}*$ ou $\\mathbb{R}\\setminus{0}$.</p>"}]}